關於太陽花，我有少少野想講

睇左尋晚死士既訪問，好感動，但係佢提到「太陽花革命」我有少少野想講

⒈ 太陽花其實失敗左
佔領開始之後，出現糾察出現大台，呢點其實同14年金鐘冇分別

⒉ 為佔而佔喪失主動權
個陣佔得耐左之後政府冇回應，啲人日日坐係度其實都冇嘢做到，所以先有人衝行政院

⒊ 琴晚撤退反而係超越左太陽花
打游擊先係重點，雨革個陣佔路好大件事，而家夏愨道已經係雞係公廁，之後攻破立法會係咪會變最低消費呢？等啲狗自己估下估下 可能衝但係唔係立法會呢

⒋出現左太陽花運動都見唔到既團結
太陽花佔領去到中後期其實已經分裂，呢個係所有長期佔領運動好難避免既一樣嘢。如果佔左，你唔會見到勇武和理非大和解，反而分歧會越來越大

⒌ 冇大台冇根據地 decentralised
佔領既話下一步一定係升級，因為無論純粹佔領但政府冇回應定係俾人清走，都代表行動失敗。琴晚義士自己走，其實係開創左新既抗爭典範，超越左太陽花

⒍ 重點係提高管治成本慢慢癱瘓政府
咁你諗下，黑警係圍捕一班坐係議事廳既人易啲，定係驅趕一班根本唔知會唔會衝、唔知會衝邊一度既人易啲？

香港政治背景同太陽花完全唔撚同
我地係同中共鬥
佢地係內戰

冇必要再去學太陽花

台灣抗爭者既睇法：

講得好好 特別係第3點

推

14 年要學太陽花，係因為佔路都俾人話激進，爆塊玻璃又俾人篤灰割蓆

而家唔洗學太陽花，係因為香港人終於打破左心入面個奉玻璃牆

今次既衝擊
令到大家無咁大道德潔癖

我知實有人講

屌，次次都要衝，咁要衝到幾時呀？

但問題長期佔領都係打持久戰喎，仲要好容易就俾人spin到話行動失敗（冇回應=失敗，俾人清=失敗）

你對抗唔到CCTVB,
冇辦法將一切責任推晒比建制同政府
你點玩都施唔到壓
港共最緊要政權穩定, 你日日佔佢糧照出, 咩民生工作唔洗做佢仲開心
用CCTVB同主流媒體將所有責任推晒比士威者就得

冇錯，琴晚好可能係一個局，黑警記招條片一早影左

so what？
你圍捕到人咩？仲想清場呀？

林鄭記招已經好明顯係想玩分化，咩少數人使用暴力
問題係經歷左「齊上齊落」之後，證明左就算係和理非，都係approve琴晚死士既舉動

想分化？收皮啦

利申：睇立場記者姐姐條片喊左

同太陽花比真係冇咩比較空間
人地對手係民主政權
我地對手係極權政權
就算你抄到足 都係會炒
我地根本就冇制約到對家嘅能力

太陽花係立法院長暗啞底想搞鳩馬英九先成功到，有冷氣有出入口有廁所冇警察

但就算係咁拖得耐左都係分裂

琴晚時間唔多，一係走一係去到兩點冇電俾人拉
好多謝所有上返去抬走死士既義士

反服貿當年我喺台灣，
望住班後生仔爬入去

不過幾肯定唔少入去純粹貪玩，
旁邊有個大學生嘅物體仲大大聲講話
「我要進去把雞排妹按在桌上幹！」

話Copy太陽花學運完全唔同意，
因為我哋呢班義士心態上係當自己叉咗隻腳入地獄，絕對唔係玩玩下。

就算尋日現場外面緊張氣氛都同服貿截然不同。

冇錯
打破玻璃衝入立法會係超越雨革
但齊齊整整出返黎係超越太陽花

超越左之後就唔好再follow a certain pattern

講得好
推

太陽花玩得太耐

得閒唔該幫手推一下
【廣傳】所有出現過喺現場嘅義士，見到呢個post 即刻更改Facebook私隱設定，尤其係相！！！

依家班年輕人同義士進化得好快，
真心自愧不如。
雖然重重障礙，
但係如果香港未來有呢班熱血嘅年輕人，
我都想活長啲睇落去

福我唔知享唔享到，
難就一定會同當。

台灣有民主制度
香港冇
做程度差唔多嘅抗爭, 當然喺香港會凶險好多
呢點我諗台仔港仔都明白

其實人地太陽花work
係因為人地個主席身為藍營中人都肯企出嚟反對警察清場
你睇香港隻大口狗
尋晚已經做得好好

超越左之後就唔好再follow a certain pattern

最重要記住依句

Be water my friend

之前睇外國antifa啲片，佢地有提到一樣嘢，就係佢地目標係 ungovernable，being ungovernable means we’re not ruled by them

究竟應該點樣實行我一直都諗唔到
琴晚衝完之後撤退係一個新既可能性
增加管治成本，佢唔知你跟住落黎會點樣做，咁就要增加人力，你估啲犬一路清唔到場會唔會唔妥上面啲人？

但就算明知示威者可能唔會佔領立法會，警犬唔出動又得唔得？唔出防暴警察，一陣間可能啲人又走去衝政總喎

仲有最重要一點係已有3位義士

老實講，勁太多。台灣太陽花唔算係一個成功嘅社運。